(Excel撚入)點樣可以用formula去remove duplicate

細佬做緊一個Excel，個樣想做到咁：

個內容係想，首先想remove duplicate Column A，將佢變做Column D咁。之後Column B 就根據返Column A，個名係Yes就出Yes，個名No就出No，如果個名重覆左，而入面有Yes又有No既話就出No，好似Column E咁。請問各位Excel大神，點樣可以純綷用formula，而唔用其他function整到出黎

push

Excel有remove duplicate功能

一係你應該學VBA
你依個簡單if then else, for loop都做到

Column c=Concatenate(a2,b2)

Column d=Countif(c$2:c2)

但係index match可以係yes or no 都有既情況下淨係出yes架咩

COUNTIF($A2,$A2:$A$1000)=1
然後filter false, 得唔得

Filter column d=1

Pivot table ..

要知道formula 只係影響到同一個cell既結果

你要咁樣gen 過條新list 出黎，一定要寫巨集，唔可以就咁用excel formula

除非你將成列嘅cell 都用一條formula 去做，但咁樣會好慢同埋個file size 會超大

有冇得唔用filter

人手delete 咗=/=1果啲Row

This?

如果vba條code可以點寫

而家唔係讀書考試
應該比一個最好嘅方法樓主而唔係限死方法

首先用for loop由A2掃落A16
檢查如果人名無喺Column D出現過就抄value去Column D, E

唔需要有remove dup嘅概念

column d 知點寫 但係column e 呢

我想問Peter同John點解係yes

佢地有Yes有No唔係出No咩？

sor.. 寫錯左 應該係有yes有no 就出yes

首先用for loop由A2掃落A16
檢查如果人名無喺Column D出現過就抄value去Column D, E
如果出現過就再加多一個if, 如果Column B係Yes就出Yes

試下先

Unique Name, D2=UNIQUE(A2:A)
Babies?,
E1 = IF(ArrayFormula(OR(F2:2="Yes")),"Yes","No")
F1 = IFERROR(INDEX($B$2:$B, SMALL(IF($D2=$A$2:$A, ROW($A$2:$A)-1), F$1)),"")

不過依個方法既column數目要夠長, 唔可以多過Duplicate 次數
未諗到點樣克服埋

純formula要開多幾行supporting column做support

無
開個column c
=concentrat (a,b)

再喺column c remove duplicate

C行將A B行夾埋做一個字，然後F行countif睇下有無Yes出現過...

唔該ching

有無supporting column 限制？

越少越好 最好就冇

亦可以直接用countifs

我已經寫完，測試過無問題。

Sub lihkg()ColACount = Worksheets("Sheet1").Cells(1048575, 1).End(xlUp).RowFor i = 2 To ColACount ColDCount = Worksheets("Sheet1").Cells(1048575, 4).End(xlUp).Row ExistColD = False For j = 2 To ColDCount If Worksheets("Sheet1").Cells(i, 1) = Worksheets("Sheet1").Cells(j, 4) Then ExistColD = True If Worksheets("Sheet1").Cells(i, 2) = "Yes" Then Worksheets("Sheet1").Cells(j, 5) = "Yes" End If End If Next j If ExistColD = False Then Worksheets("Sheet1").Cells(ColDCount + 1, 4) = Worksheets("Sheet1").Cells(i, 1) Worksheets("Sheet1").Cells(ColDCount + 1, 5) = Worksheets("Sheet1").Cells(i, 2) End IfNext iEnd Sub

如果完全唔識點用VBA，可以由依條片第35秒開始睇。

唔用array formula， 齋用formula 唔可能無supporting column.
我整到用一行support 就ok
等一陣出

有料

Ching真係好勁

其實唔勁
你認真學嘅話一日內可能都100%理解到上面段code

利害
諗咗一諗, support column都唔使
=ArrayFormula(IF(COUNTIF(($A$2:$A&$B$2:$B),D2&"Yes")>0,"Yes","No"))

大家都好勁

Array 類既 Formula 我真係唔係好識，睇黎要惡補下

純formula得左

D2: =IFERROR(INDEX($A$1:$A$16,AGGREGATE(15,6,1/(ROW(A$2:A$16)=MATCH(A$2:A$16,A$1:A$16,0))*ROW(A$2:A$16),ROW()-1)),"")E2: =IF(D2<>"",IF((COUNTIFS($A$2:$A$16,$D2,$B$2:$B$16,"Yes"))>0,"Yes","No"),"")

首先，你data
Peter 又NO 又yes 即喺想點？

用pivot table 就會做到你右手邊個summary

佢話 有yes有no 就出yes

Pivot table 或者 duplicate remove 都做到
睇下會唔會有其它方法啫